欠債2,500億 包商銀行破產

欠債2,500億 包商銀行破產

■與「明天系」關係密切的包商銀行正式破產。路透社

與被喻為中共權貴「白手套」、內地財金「明天系」創辦人肖建華關係密切的中國包商銀行，自2019年5月因出現嚴重信用風險而被官方接管後，近日再證實已於上月7日被北京法院裁定破產。

肖建華「明天系」擁九成股份

據內媒近日引述法院發佈的裁定書顯示，包商銀行於去年11月申請破產清算時，已無任何生產經營、在職人員，其負債總額為逾2,059億元人民幣（下同．約2,490億港元），明顯已「資不抵債」，沒實際清償能力。

報道引述資料指，包商銀行的興衰與目前遭當局監管的「明天系」（明天控股集團）關係密切，當中「明天系」對包商銀行的持股「一股獨大」，比例高達89.27%。「明天系」在2005年至2019年間，透過註冊逾200間空殼公司，以借款方式取得信貸資金，涉資高達1,560億元（約1,887億港元），其後該筆款項形成不良貸款。

另外，有多名全國人大代表在。。。。。。。

「明天系」創辦人肖建華2017年1月在香港四季酒店失蹤後，。。。。。。。

21世紀經濟報道

「明天系」創辦人肖建華2017年1月在香港四季酒店失蹤後

係咪搭直升機閃左

最緊要有連鎖反應

唔驚，有翠翠財務提供欠債一筆清。

200間空殻都借到錢呀？ 唔駛審查架？

信政府 唔怕

火燒連環船

大陸好求其,普通人借錢都唔洗糧單,鳩入就得

要審查做假咪得
大陸有咩做唔到假

就係D撚樣無信用好多人無信用卡
先要佢預付模式(支付寶)入左錢先比佢碌。

會唔會引發骨牌效應令中國金融體系崩潰架

驚閪咩 有安信兄弟

舊聞，政府拯救肖建華

問下呀偉 咪知d錢點借返黎

俾人拉左返去呀 個陣新聞有報

國安早已埋伏

睇湯未生有提過
呢d支那財團係好善長用空殼公司黎呃錢
用各式財技黎割韮菜

咁借錢俾佢果個一定係佢契家佬黎

包傷

唔係邊有咁多大款
D錢用身分都借到返來

順手救埋肖懷友啦

咪玩，除左小額（一千幾百）網貸，支那借錢一向麻煩+困難，唔好吹得就吹